\chapter{Allgemeines}

\section{Stufe}
Die Stufe berechnet sich aus zwei Faktoren, die Komplexität und die Menge der benötigten Materialien. Ihr addiert die Komplexität mit der Menge und multipliziert das ganze dann mit 5.
\begin{commentbox}{Beispiel}
	Djego möchte eine schicke neue Rüstung herstellen. Mit einem Blick auf  \prettyref{tab:Technik!Komplexität} und \prettyref{tab:Technik!Menge} erfährt man das es sich um K2 und M2 handelt. Daraus ergibt sich die Stufe 20: $ (2+2)*5=20 $ 
\end{commentbox}

\section{Zeit}\label{tab:Zeit}
Die Zeit berechnet sich aus der Stufe des Objekts, das gebaut werden soll. Dies kann verkürzt werden wenn ihr besonders gut vorbereitet seid oder viel Glück beim Würfeln habt. Jedoch könnt ihr nie mehr als um 2 Stufen verkürzen.
Wenn ihr also eine Stufe mehr erwürfelt als ihr benötigt, seid ihr eine Stufe schneller als normal.
\begin{dndtable}[\columnwidth][Xc]
	\textbf{Dauer}	& \textbf{Stufe} \\
	5 min			& 10 \\
	5 Stunden		& 15 \\ 
	4 Tage			& 20 \\
	14 Tage			& 25 \\
	5 Wochen		& 30 \\
	5 Monate		& 35 \\
	1 Jahre			& 40 \\
	10 Jahre		& 45 \\
	100 Jahre		& 50 \\ 
\end{dndtable}

\section{Unterstützung}
Für Hilfskräfte(NPC's) bekommt man einen geltenden Würfel zusätzlich, wenn andere SC's dir helfen dürft ihr beide Würfeln wobei der Wurf des Unterstützenden nur zur Hälfte zählt.
Wenn dich mehrere SC's dir helfen wird die Unterstützung immer weiter halbiert.
\begin{commentbox}{Beispiel}
	Djego lässt sich von zwei seiner Kollegen helfen. Djego hat Pech und würfelt nur eine 5. Klaus erwürfelt eine 20 also darf Djego 10 auf seinen Wert addieren. Simone Würfelt einen 15, hier bekommt Djego weitere 5 auf seine Probe. Damit hat Djego die 20 Geschafft $ 5+10+5=20 $
	Laut \prettyref{tab:Zeit} benötigt Djego 4 Tage für seine Rüstung.
\end{commentbox}

\section{Werkzeug}
Natürlich könnt ihr euch entsprechendes Werkzeug besorgen das euch Hilft, diese Bringen euch zusätzliche Punkte für eure Probe.
\begin{commentbox}{Beispiel}
	Djego besorgt sich noch entsprechendes Werkzeug um die Kettenrüstung Fertigen zu können. Der SL gewährt einen Bonus von 5 Punkten, damit kann Djego die Rüstung schneller fertigen. $ 2+2*5=20+5=25 $. 25 liegt eine Stufe höher als benötigt, damit benötigt er für seine Rüstung nur noch 5h
\end{commentbox}
